全國人大審議侮辱國歌刑罰 情節嚴重最高判囚3年

全國人大審議侮辱國歌刑罰 情節嚴重最高判囚3年

中國國歌法實施近一個月，侮辱國歌入刑正式提上人大議程。全國人大常委會正審議《刑法修正案（十）（草案）》，建議加入侮辱國歌刑罰的明確規定，如在公共場合故意篡改國歌歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌，「情節嚴重」者最高可判處3年以下有期徒刑、拘役、管制或剝奪政治權利。

對於在《刑法修正案》加入侮辱國歌罪，全國人大常委會法制工作委員會副主任王超英指，審議國歌法時，一些全國人大代表提出：「刑法應對如何追究侮辱國歌行為的刑事責任予以明確，以切實維護國歌的尊嚴。」

他續指國歌和國旗、國徽一樣，都是國家象徵和標誌，為維護國旗、國徽尊嚴，刑法已明確侮辱國旗、國徽犯罪行為的刑事責任：「因此，在國歌法通過後，有必要對刑法第二百九十九條作相應補充，明確侮辱國歌的刑事責任。」

中國國歌法10月1日起實施，規定任何人在公共場合以任何方式侮辱國歌，公安機關可作警告或15日以下拘留處分，若構成犯罪，依法追究刑事責任。今次全國人大常委會審議刑法修正案，正是為相關罰則制定刑期。

（新華網 / 新京報）

又多樣野dq人

五毛即將全面進場吹奏護航

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

好彩香港有CC台幫手頂住咋